Charles Mok 莫乃光 提出左樣要注意既野

Charles Mok 莫乃光
·
【戒嚴？斷網？】
今日有報導指政府正研究分區戒嚴，事關重大，因為特首可引用法例權力對通訊進行管制，甚至最嚴重的“斷網”。這種做法可能嚴重破壞香港資訊自由的形象，影響互聯網和電訊業運作牽連甚大，”斷網“一旦發生香港更可能變成非洲獨裁國家的水平。任何影響通訊和電訊的措施必須十分謹慎考量，絕對不能戒嚴和斷網！

相關法例：
第241章 《緊急情況規例條例》 ─ 第2條 訂立規例的權力

(1) 在行政長官會同行政會議認為屬 緊急情況或危害公安的情況時 ，行政長官會同行政會議 可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例 。
(2)在不損害第(1)款條文的一般性的原則下，該等規例可就下列事項作出規定
(a)對刊物、文字、地圖、圖則、照片、 通訊及通訊方法的檢查、管制及壓制 ；

第106章《電訊條例》第13條 在緊急情況下由政府接管電訊電台

若行政長官認為已發生緊急情況，可簽署手令接管或使用電訊電台，或對其加以控制，手令有效期不多於一週，但可以連續每週發出。條例沒有列明何謂「緊急情況」。

如果佢BLOCK 網路同街燈
問題1咁警察係唔係都只有無線電?
問題2 示威通訊問題

P